<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <metadata>
        <keyname>Node JS</keyname>
        <title>Trabalho prático 7</title>
        <subtitle>Gestor de filmes</subtitle>
        <supervisor homepage="www.di.uminho.pt/~jcr">José Carlos Leite Ramalho</supervisor>
        <bdate>29-10-2019</bdate>
        <edate>04-11-2019</edate>
    </metadata>
    <workteam>
        <worker>
            <identifier>a81644</identifier>
            <name>César Augusto da Costa  Borges</name>
            <email>cesar.a.borges98@gmail.com</email>
            <git>https://github.com/CesarAugustoBorges</git>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>Para este trabalho prático foi criado um servidor web que permite utilizar as operações CRUD num base de dados em <b>mongoDB</b></p>
        <p>Esta aplicação foi desenvolvida com o modelo arquitetural MVC</p>
        <p>Para gerar o HTML desejado foi utilizada o <b>pug</b>, isto é, os ficheiros 
            <xref url="views/layout.pug">layout.pug</xref> (<i>layout</i> dos seguintes ficheiros),
            <xref url="views/filme.pug">filme.pug</xref> (geração da página de um filme)
            <xref url="views/erro.pug">erro.pug</xref> (geração de páginas de erro), 
            <xref url="views/form.pug">form.pug</xref> (edição de filmes) e 
            <xref url="views/index.pug">index.pug</xref> (página inicial da aplicação)</p>
        <p>Na página inicial encontra-se a lista dos filmes, ordenados alfabéticamente, indicando o titulo e o ano de estreia, caso o utilizador queira visualizar
        um filme deve clicar no título do filme, caso queira adicionar um novo filme deve clicar no butão no topo
        da página, caso queira editar ou eliminar deve clicar no botão associado ao filme que se localiza à direita
        deste. A edição do filme também pode ser feita na culta do respetivo filme</p>
        <p>Para não haver o carregamento de todos os filmes na página inicial, o que torna o carregamento da página lento por haver
        o transporte de uma grande quantidade de dados foi adotado um sistema de página, em que apenas são carregados no máximo 30 filmes.
        Para mudar de página o utilizador deve dirigir-se ao canto superior direito da página.</p>
        <p>Em qualquer página que não seja a inicial, é possivel voltar a esta ao clicar no link que se encontra no fim da página
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="views/layout.pug">Layout de todas as páginas (PUG)</deliverable>
        <deliverable path="views/index.pug">Página inicial da aplicação (PUG)</deliverable>
        <deliverable path="views/form.pug">Página usada para alterar um filmee (PUG)</deliverable>
        <deliverable path="views/error.pug">Página de erro (PUG)</deliverable>
        <deliverable path="views/filme.pug">Página usada para visualizar um filme (PUG)</deliverable>
        <deliverable path="routes/filmes.js">Roteador da aplicação (JS)</deliverable>
        <deliverable path="public/javascripts/utils.js">Funções usadas por parte do cliente (JS)</deliverable>
        <deliverable path="public/javascripts/axios.min.js">Biblioteca externa (JS)</deliverable>
        <deliverable path="controllers/filmes.js">Controlador dos filmes (JS)</deliverable>
        <deliverable path="models/filme.js">Modelo(Schema) do filme que persiste no mongo (JS)</deliverable>
        <deliverable path="public/stylesheets/w3.css">W3 StyleSheet (CSS)</deliverable>
        <deliverable path="public/stylesheets/myCss.css">A minha pequena StyleSheet (CSS)</deliverable>
    </deliverables>
</pr>
